35萬人罷工 成抗爭出路

35萬人罷工 成抗爭出路

有35萬人參與前日8.5罷工，近29萬人參加七區集會，在金鐘添馬公園更是人頭湧湧。

【香港首次】

【本報訊】網民發起8.5全民大罷工，職工盟主席吳敏兒初步估算，前日約有35萬人參與罷工集會，形容規模史無前例，罷工橫跨各行業，包括運輸、航空、零售、飲食、金融和公務員等，她直言希望不斷升級的抗爭者，不如投入更多人參與的「和理非優」的行動，向政權施壓；有民主派立法會議員認同，相較與警方「硬碰硬」，大規模罷工才是出路。

記者：姚國雄

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

「要記住呢一日，係有咁多打工仔願意行出嚟、付出過！」負責支援周一大罷工的吳敏兒昨日於港台節目指，估算約有35萬人響應罷工，橫跨各行各業，而參與各區罷工集會的人數高達29萬，數字令人鼓舞。據她了解，政府一個有30人的文職部門，過半人響應罷工，航空界更是今次罷工的主力之一，有數千人響應，更有三分一空管人員罷工，這足以令多班航班取消。

吳敏兒昨受訪時重申政府要正視五大訴求，以免再出現大罷工。何柏佳攝

呼籲僱主體諒寬鬆處理

吳敏兒稱，暫未聽到有市民因為罷工而遭懲罰，同時呼籲僱主因應今次的政治性罷工作出寬鬆處理，不要秋後算賬。她認為若僱主扣減當日罷工市民的薪金可以接受，但指若扣減周年花紅、發警告信或解僱，則不可接受。她指，如有關情況發生，職工盟會動用集體力量協助受影響僱員，討回公道，重申政府需要正視五大訴求，以免再有大罷工情況出現。

談到有抗爭者圍堵警署，以及把火球擲入警署，吳敏兒勸喻抗爭者勿再無止境將行動升級，因為不想見到任何人受傷，希望他們改為積極參與「和理非優」的抗爭行動，因為參與的人數較參與激烈的行動更多，但吳敏兒強調，不會與激進的抗爭者「割席」。

相關新聞：18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴

范國威：圍警署就中計

民主派也指8.5大罷工有成效。新民主同盟立法會議員范國威指，「呢個係一個好重要、香港史上一次過去未出現過嘅大規模罷工，喺未來反送中運動要持續落去，我哋要思考嚟緊嘅罷工、罷市作為策略選項；係﹙相﹚較下下同警察硬碰硬，可能係一個出路。」

范國威又呼籲參與反送中運動和年輕人「不要隨便送頭」，現時要討論策略：「圍警署去打陣地戰、與警察對峙，呢啲絕對係會令個運動削弱，仲有機會跌咗落去林鄭政權擺出嚟嘅陷阱。」

專業議政立法會議員莫乃光也呼籲參與運動者需要「策略上的轉向」，他認為攻擊警署是相當危險的行為，指反送中運動是要得到最廣泛支持：「我哋千祈唔好中特區政府、北京嘅詭計，佢就係想見到呢啲情況出現，然後令我哋失去群眾支持，話五大訴求已經解決。」

上一則
上一則
張建宗籲包容警隊「偏差」

下一則
下一則
攝影師「接放工」 感謝香港人付出

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
醫護人員轟林鄭：損法治打壓異見
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進